\section{Эмоции и чувства}
\subsection{Эмоции}
\begin{frame}{Определение эмоций}
  Психический процесс средней продолжительности, отражающий субъективное оценочное отношение к существующим или возможным ситуациям и объективному миру.
\end{frame}

\begin{frame}{Характеристика эмоций}
  Эмоции различаются по:
  \begin{itemize}
    \item Валентности(тону) --- положительность или отрицательность эмоции.
    \item Интенсивности(силе)
    \item Стеничность(или астеничность) --- побуждающая к действиям (или расслабляет и парализует)
    \item Содержание --- отражение реакций, их определяющих.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Примеры эмоций}
\center{\includegraphics[width=\textwidth]{Manga_emotions-RU}}
\end{frame}

\begin{frame}{Важные особенности эмоций}
  \textbf{Эмоциональный отклик} --- оперативная эмоциональная реакция на текущие изменения в предметной среде (увидели красивый пейзаж — восхитились). \par
  Так же набор и характеристики частично обусловлены национальными особенностями.
\end{frame}

\subsection{Чувства}
\begin{frame}{Определение чувства}
  Эмоциональный процесс человека, отражающий субъективное оценочное отношение к реальным или абстрактным объектам.
\end{frame}

\begin{frame}{Смысл чувства}
  Чувствами называют процессы внутренней регуляции деятельности человека, отражающие смысл (значение для процесса его жизнедеятельности), который имеют для него реальные или абстрактные, конкретные или обобщённые объекты, или, иначе говоря, отношение субъекта к ним.
\end{frame}

\begin{frame}{Характеристика чувств}
  Чувства различаются по:
  \begin{itemize}
    \item Валентности(тону) --- приятные, неприятные, двойственные.
    \item Интенсивности(силе)
    \item Стеничность(или астеничность) --- побуждающая к действиям (или расслабляет и парализует)
    \item Содержание --- отражение реакций, их определяющих.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Отличия чувств и эмоций}
\begin{frame}{Отличия чувств и эмоций}
  \begin{center}
    \begin{tabular}{lrr}
      \toprule
      & Чувства & Эмоции \\ \midrule
      Объект & \Checkmark & \XSolidBrush \\
      Длительность & Продолжительное & Быстроугасающие \\
      Интимность & Высокая & Низкая \\
      Сложность & Чаще высокая & Чаще низкая \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{frame}

\section{Значение для человека}

\begin{frame}{Значение для всех людей}
  \begin{itemize}
    \item Выражение состояния (как физического, так и физического)
    \item Выражение отношения и поддержки
    \item Предупреждающая (например испуг при ЧС)
    \item Объединяющая (например влечение к более позитивным)
    \item Успокаивающая (легче находиться в более живой обстановке)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Разница у больных и здоровых}
  \begin{center}
    \begin{tabular}{lrr}
      \toprule
      & Больные & Здоровые \\ \midrule
      Возбудимость & Чаще высокая & Нормальная \\
      Интенсивность & Чаще высокая & Нормальная \\
      Успокаиваемость & Низкая & Нормальная \\
      Скрытность & Низкая & Любая \\
      Стрессоустойчивость & Низкая & Нормальная \\
      Чувства и эмоции & Размытая грань & Чёткая \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{frame}